\chapter{Resumen} \label{ch:resumen}
  En el marco del Trabajo Final de Grado se realiza: el diseño, simulación e implementación física de un amplificador operacional de dos etapas con compensación Miller.

  El diseño comienza con la elección de la topología del amplificador, continua con el planeamiento y dimensionado de los componentes, pasando por su esquematizado y verificando el cumplimiento de las características esperadas mediante su simulación. Su representación física se basa en el, ya bien establecido, proceso de fabricación C5 de ONSEMI \cite{onsemi_c5_process} ofrecido por \glsxtrshort{mosis} \cite{mosis_what_is}, \cite{mosis_onsemi_c5}.

  Las características de funcionamiento a alcanzar por el amplificador fueron elegidas por comparación con otros amplificadores comerciales de características similares.

  Se optó por realizar el diseño físico basándose en el conjunto de reglas escalables ofrecidas por la compañía: una definición de capas lógicas y reglas de diseño denominadas: <<vendor-independent>>, mejor conocidas como <<\glsxtrshort{mosis} Scalable \glsxtrshort{cmos}>> (\glsxtrshort{scmos} de forma genérica).

  Lo anterior implicó, a su vez, una configuración acorde. Sincronizada a lo largo de todas las herramientas de soporte, para todo el flujo de diseño analógico del amplificador.

  Finalmente, se quiere destacar que todas las etapas y procesos involucrados en el presente trabajo, fueron realizadas mediante el uso de software gratuito y/o libre.\\
  \textbf{Palabras claves:} OpAmp, Electrónica Analógica, Circuito Integrado, MOSIS
  \\

{\let\clearpage\relax \chapter{Abstract}} \label{sec:abstract}
  Within the framework of the Final Degree Project, the following is carried out: the design, simulation and physical implementation of a two-stage operational amplifier with Miller's compensation.

  The design begins with the choice of the amplifier topology, continues with the planning and sizing of the components, going through their schematic and verification of its compliance with the expected characteristics through their simulation. Its physical representation is based on the well-established ONSEMI C5 fabrication process \cite{onsemi_c5_process} offered by \glsxtrshort{mosis} \cite{mosis_what_is}, \cite{mosis_onsemi_c5}.

  The operating characteristics, to be achieved by the amplifier, were chosen by comparison with other commercial amplifiers of similar characteristics.

  The physical design is based on the set of scalable rules offered by the company: a definition of logical layers and design rules called: <<vendor-independent>>, better known as <<\glsxtrshort{mosis} Scalable \glsxtrshort{cmos}>> (\glsxtrshort{scmos} generically).

  The foregoing implied, in turn, an appropriate configuration of all the tools involved. Synchronized across all support tools, for the entire amplifier analog design pipeline.

  Finally, we want to highlight that all the stages and processes involved in this work were carried out through the use of free and/or free software.\\
  \textbf{Keywords:} OpAmp, Analog Electronics, Integrated Circuit, MOSIS
